[突發] 英國外交大臣致函香港末任港督彭定康

英國外交大臣三月廿七日致函香港末任港督彭定康，表示擔憂香港引渡條例修正案。（曾焯文報導）

此外，十三位英國國會議員簽署國會動議，敦促英國政府考慮香港引渡條例修正案會否影響對英港引渡安排。前此，下議院外交事務委員會發表報告，稱香港類似一國一制半。

英國政府擔憂

英國外交大臣侯俊偉（Jeremy Hunt）給彭定康的信：
「英國駐港總領事賀恩德(Andrew Heyn)，已正式向香港特區政府，提出我們的初步擔憂，包括負責草擬的保安局長李家超，以及商業及經濟發展局長。總領事一直與英國商會保持聯繫，確保他們的意見得到適當代表。」

侯俊偉質疑諮詢過程

侯俊偉續道：「我們已向中國和香港特別行政區表明，香港根據聯合聲明及基本法，全面享有高度自治和法治，而且為人所見，至關重要……我可以向君保證，我和我的部門會繼續密切留意香港的發展。」
最後，侯俊偉質疑諮詢過程：
「很明顯，正式諮詢程序相對短暫，不足以捕捉對這重要議題的廣泛看法。」

國會譴責

十三為議員跨黨派小組，在聯合國議議案，表示擔心引渡條例「可以方便引渡民運人士、記者、異見人士和外籍人士，包括商界領袖。」
他們又指出：「美國商會亦表示非常關切引渡條例對香港國際金融中心地位的影響」，他們呼籲「英國政府向香港政府提出這問題，考慮修訂會否影響英國現時與香港的引渡安排。」

動議全文和簽署者名單見：

Bno平權最實際……

寫畀肥彭做乜？

港英遺民先最慘，英國佬成日出口術不如做下實際野啦。

希望英國可以動員到美國勢力一齊插手香港

商界呢十幾年親政府 結果都係要死

同問

英國佬得把死人聲

唔通係承認肥彭先係合法政府首領

要求彭定康成立香港過渡政府 準備隨時接管

叫佢準備定返黎香港

Mr Governor

仲要係抵撚死

歷史在笑
幾時都話共產黨信唔過，有錯咩
共黨眼中除左佢自己之後乜野都可以話犧牲就犧牲，毫不猶豫
係得班傻閪先話中國強大掘起好自豪，連中國人命運都唔清楚就自稱中國人
旁觀者清

抵咩死, 拎住香港d 錢走人都夠食幾世

如果英中聯合聲明失效，即係南京條約同北京條約返生

展拓香港界址專條正本喺台灣
中華民國係滿清皇朝嘅繼承者
中華民國國號仍然喺度

FF下都開心

咁又點

我想問比信彭定康做乜